政府禁聚令實施一周巡查9583次 零檢控零罰款 郭家麒：是時候發傳票及檢控違例者！

港府由上周日(3月29日)起實施「禁聚令」，限制4人以上在公眾地方聚集。截至今日(5日)零時，政府共巡查9583次，合共作出1291次勸喻，未有發出任何定額罰款及作出檢控。
根據政府資料，政府在規例實施後巡查9583次，全部以勸喻了事。巡查次數以康文署及漁護署佔多，分別有6260及1664次，並作出985次及173次勸喻。警方巡查741次，作出55次勸喻；衞生署巡查506次，作出10次勸喻。民政總署巡查30次，沒有勸喻，房屋署有13次巡查及21次勸喻。
議員郭家麒認為，政府實施新措施，宜給予數天時間讓公眾及相關的業界適應，但由於「限聚令」及4人一枱等措施已生效一周，認為是時候對違反有關規定的人士發傳票及檢控。不過郭認為，執法人員的做法應較為人性化，例如見到多於4名市民聚集，可以先作勸喻，讓市民有時間散開，或是讓餐廳可以立即作出調適；當執法人員再次巡查，發現仍有違規，就可以立即發出傳票。
他又擔心一些外傭、少數族裔或長者，會因為接收的訊息不夠快及全面，而誤墮法網，故他期望執法人員亦可在巡查時多教育及勸喻，「法例的目的不是為了罰款，而是為了減少疾病傳播」。